1.Choose the correct output of the following snippet
public class StringHandling1 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		String str1 = "NareshIT";
		System.out.println(str == str1);
		System.out.println(str.equals(str1));
	}
}
A.	true fasle
B.	fasle true
C.	true true
D.	false false

ANS - C.	true true

2.What is the output of the following program
public class StringHandling2 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		char ch[] = {'N','a','r','e','s','h','I','T'};
		String str1 = new String(ch);
		System.out.println(str.length()+str1.length());
	}
}
A.	15
B.	16
C.	14
D.	17

ANS - B.	16

3.What is the output of the following code
public class StringHandling3 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		System.out.println(str.endsWith("It"));
	}
}
A.	true
B.	false

ANS - B.	false

4.Choose the correct output of the following snippet 
public class StringHandling4 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = new String("NareshIT"); // line 1
	}
}
A.	In line 1 create two objects and one reference variable
B.	In line 1 create one object and one reference variable
C.	In line 1 create two objects and two  reference variable
D.	In line 1 create one objects and two reference variable

ANS - A.	In line 1 create two objects and one reference variable

5.What is the output of the following program
public class StringHandling5 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "Naresh I Technologies".replace("e", "E");
		System.out.println(str);
	}
}
A.	NarEsh I Technologies
B.	NarEsh 
C.	Naresh I Technologies
D.	NarEsh I TEchnologiEs

ANS - D.	NarEsh I TEchnologiEs

6.What is the output of the following program
public class StringHandling6 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		String str1 = "Welcome ";
		System.out.println(str1+str);
	}
}
A.	WelcomeNareshIT
B.	Welcome
C.	Welcome NareshIT
D.	NareshIT

ANS - C.	Welcome NareshIT

7.What is the output of the following program
public class StringHandling7 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		System.out.println(str+=10);
	}
}
A.	NareshIT 10
B.	Compile time error
C.	NareshIT10
D.	Run time error

ANS - C.	NareshIT10

8.What is the output of the following program
public class StringHandling8 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		String str1 = new String("NareshIT");
		System.out.println(str == str1); // CHECK ADDRESS
		System.out.println(str.equals(str1)); // CHECK VALUE
	}
}
A.	true false
B.	false true
C.	true true
D.	false false

ANS - B.	false true

9.What is the output of the following program
public class StringHandling9 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		String str1 = new String("NareshIT").intern();
		System.out.println(str == str1); //TRUE
		System.out.println(str.equals(str1)); //TRUE
	}
}
A.	true false
B.	false true
C.	true true
D.	false false

ANS - C.	true true

10.Choose the correct output of the following snippet
public class StringHandling10 {
	public static void main(String[] args) 
	{
		String str = "apple,banana,orange";
        String[] fruits = str.split(",");
        System.out.println(fruits[1]);
	}
}
A. apple
B. banana
C. orange
D. ,banana

ANS - B. banana

11.Choose the correct option for the following program
public class StringHandling11 {
	public static void main(String[] args) 
	{
		String[] result = "a:b:c:".split(":");
        System.out.println(result.length);
	}
}
A. 3
B. 4
C. 2
D. 1

ANS -A. 3

12.Choose the correct option for the following snippet
public class StringHandling12 {
	public static void main(String[] args) 
	{
		String str = "  Java Programming  ";
        System.out.println(str.trim());
	}
}
A. "Java Programming"
B. " Java Programming "
C. "Java Programming "
D. Compilation error

ANS - A. "Java Programming"

13.Which Exception raise for the following snippet
public class StringHandling13 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		System.out.println(str.charAt(10));
	}
}
A.	StringIndexOutOfBoundsException
B.	ArrayIndexOutOfBoundsException
C.	IndexOutOfBoundsException
D.	StringOutOfBoundsException

ANS - A.	StringIndexOutOfBoundsException

14.What is the output of the following code
public class StringHandling14 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "NareshIT";
		System.out.println(str.charAt(6));
	}
}
A.	T
B.	s
C.	I
D.	h

ANS - C.	I

15.What is the output of the following code
public class StringHandling15 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "Naresh I Technologies Java";
		System.out.println(str.charAt(str.length()-6));
	}
}
A.	T
B.	s
C.	J
D.	o

ANS - B.	s

16.What is the output of the following code
public class StringHandling16 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "Naresh I Technologies Java";
		for(int i=0;i<=str.length();i++)
		{			
			System.out.print(str.charAt(i)+" ");
		}
	}
}
A.	Compile time error
B.	Run time error
C.	N a r e s h   I   T e c h n o l o g i e s   J a v a
D.	NareshITechnologiesJava

ANS - N a r e s h   I   T e c h n o l o g i e s   J a v a (with Runtime Exception Occure)

17.Choose the correct output of the following snippet
public class StringHandling17 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = "Naresh I Technologies Java";
		str = str.replace(" ", ""); //NareshITechnologiesJava
		for(int i=0;i<str.length();i++)
		{		
			System.out.print(str.charAt(i)+"");
		}
	}
}
A.	Compile time error
B.	Run time error
C.	N a r e s h   I   T e c h n o l o g i e s   J a v a
D.	NareshITechnologiesJava

ANS - D.	NareshITechnologiesJava

18.What is the output of the following code
public class StringHandling18 {
	public static void main(String[] args) {
		String str = " Welcome to Naresh I Technologies Java ";
		System.out.println(str.indexOf('o'));
		System.out.println(str.indexOf('I'));
		System.out.println(str.lastIndexOf('e'));
	}
}
A.	5 19 31
B.	6 19 32
C.	4 18 30
D.	4 18 31

ANS - A.	5 19 31

19.What is the output of the following code
public class StringHandling19 {
	public static void main(String[] args) 
	{
		String str = "   ";
        System.out.println(str.isBlank());
	}
}
A. true
B. false
C. Compilation error
D. Runtime exception

ANS - A. true

20.Choose the correct output of the following snippet
public class StringHandling20 {	
	public static void main(String[] args) {
		String str = "Naresh I Technologies";//21
		String str1[] = new String[] {str}; //str traet as a string (full string length means 1)
		System.out.println(str.length()+" "+str1.length);
	}
}
A.	21 21
B.	20 21
C.	21 1
D.	20 20

ANS  - C.	21 1