1. Which of these is long data type literal?
a) 0x99fffL
b) ABCDEFG
c) 0x99fffa
d) 99671246

ANS - a) 0x99fffL


2. Which of these can be returned by the operator &?
a) Integer
b) Boolean
c) Character
d) Integer or Boolean

ANS - d) Integer or Boolean

3. Literals in java must be appended by which of these?
a) L
b) l
c) D
d) L and I

ANS - a) L

4. Literal can be of which of these data types?
a) integer
b) float
c) boolean
d) all of the mentioned

ANS - d) all of the mentioned


5. Which of these can not be used for a variable name in Java?
a) identifier
b) keyword
c) identifier & keyword
d) none of the mentioned

ANS - b) keyword


6. Which of these is an incorrect string literal?
a) “Hello World”
b) “Hello\nWorld”
c) “\”Hello World\””
d)"Hello
   world"

ANS - d)"Hello
         world"

7. Which of these is necessary condition for automatic type conversion in Java?
a) The destination type is smaller than source type
b) The destination type is larger than source type
c) The destination type can be larger or smaller than source type
d) None of the mentioned

ANS - b) The destination type is larger than source type

8. What will be the error in the following Java code?
    byte b = 50;
    b = b * 50;
a) b cannot contain value 100, limited by its range
b) * operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting
c) b cannot contain value 50
d) No error in this code

ANS - b) * operator has converted b * 50 into int, which can not be converted to byte without casting

9. If an expression contains double, int, float, long, then the whole expression will be promoted into which of these data types?
a) long
b) int
c) double
d) float

ANS - c) double

10. What will be the output of the following Java code?

    class CharIncrement 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            char c1 = 'D'; // 100
            char c2 = 84; // T
            c2++; // U
            c1++; // 101
            System.out.println(c1 + " "  + c2); // E U
        } 
    }
a) E U
b) U E
c) V E
d) U F

ANS - a) E U

11. What will be the output of the following Java code?

    class Conversion 
    {
        public static void main(String args[]) 
        {
            // In this case byte can store upto 256 value means (127 to -128 and include 0 = 256 )
            double a = 295.04;
            int  b = 300;
            byte c = (byte) a;  // (294 % 256)
            byte d = (byte) b; // (300 % 256)
            System.out.println(c + " "  + d); // 39 44
        } 
    }
a) 38 43
b) 39 44
c) 295 300
d) 295.04 300

ANS - b) 39 44

12. What will be the output of the following Java program?

    class Test 
    {    
        public void main( String[] args ) 
        {  
            System.out.println( "Hello" + args[0] ); 
            // If you provide some data in the run time means Command line Argument then it will show the out put 
            // in this qns it will show the error ( Runtime Error)
        } 
    }
a) Hello c
b) Hello
c) Hello world
d) Runtime Error

ANS - d) Runtime Error
________________________________________________________________________
Que-1)
Write a java which program the sum of digits of the given two digit number.
program determined by the following rules:

if the given value is in between 10 and 99, return sum of it's digits. Example: if x = 34, print 7
if the given value is negative, print -3
if the given value is greater than 99, print -2
if the given value is in between 0 and 9, print -1

package com.nareshIT.day7;

public class SumOfTwoDigit {

	public static void main(String[] args) {
		
		int num = 13;
		if (num < 0) {
			System.out.println("-3");
		}
		else if (num >= 0 && num <= 9) {
			System.out.println("-1");
		}
		else if (num >= 100) {
			System.out.println("-2");
		}
		else {
			int temp = num ;
			int last = temp % 10;
			temp = temp / 10;
			int sum = last+temp;
			System.out.println("Sum = "+sum);
		}

	}

}


Que-2)
Write a java program which print the next multiple of 100 for the given number.
Program is determined by the following rules:

if the given value is negative or zero, return -1
if the given value is positive, return the next multiple of the given number. Example: if x = 123, return 200.

package com.nareshIT.day7;

public class NextMultipleOF100 {

	public static void main(String[] args) {
		
		int num = 1923;
		int mainNum = num;
		int res = 0;
		while(num != 0) {
			int last = num % 10 ;
			res = res*10+last;
			num = num/10;
		}
		
		int nextMul = ((res%10) * 100 ) + 100;

		System.out.println("The "+mainNum+" next multiple of 100 is "+ nextMul);
	}

}


Que-3)
Write a java program which print the given three digit number is palindrome or not 

Program is determined by the following rules:

if the given number is an three digit number, Example: if x = 232, print 1. if x = 345, print 0
if 1 then print a message that the number is pallindrome
if 0 then print a message that the number is not a pallindrome
if the given number is negative or zero, print -1
if -1 then print a message that the given number is -ve kindly provide the +ve number only
if the given number is not an three digit number, print -2
if -2 then print the message that this program can check the operation for the 3 number only.

package com.nareshIT.day7;

public class IsPalindromeNumber {

	public static void main(String[] args) {
		
		int num = 121;
		int rev = 0;
		int temp = num ;
		
		while(temp != 0) {
			int last = temp % 10;
			rev = rev * 10 + last;
			temp /= 10;
		}
		
		if (num == rev ) {
			System.out.println("The "+num+ " is palindrome number");
		}
		else {
			System.out.println("The "+num+ " is not palindrome number");
		}

	}

}