1. Which of the following is true about Statement in JDBC?
A) It is used to execute parameterized queries
B) It is more efficient than PreparedStatement for repeated queries
C) It is used to execute static SQL queries without parameters
D) It allows calling stored procedures directly
Answer: C

2. What is the main advantage of using PreparedStatement over Statement?
A) It allows Java methods to be called from SQL
B) It reduces SQL injection risk and improves performance
C) It supports executing stored procedures
D) It can only execute SELECT queries
Answer: B

3. Which of the following JDBC interface is used to call stored procedures?
A) Statement
B) CallableStatement
C) PreparedStatement
D) ResultSet
Answer: B

4. In PreparedStatement, which method is used to assign a value to the first parameter placeholder ??
A) setValue(1, "abc")
B) setString(1, "abc")
C) put(1, "abc")
D) bind(1, "abc")
Answer: B

5. What does the executeUpdate() method return when used with PreparedStatement
or Statement?
A) A ResultSet
B) A boolean indicating success
C) Number of rows affected
D) An object array
Answer: C

6. Which of the following is a correct way to create a CallableStatement?
A) con.createStatement("{call proc_name()}")
B) con.prepareCall("{call proc_name()}")
C) con.callableStatement("call proc_name")
D) con.execute("{call proc_name()}") //"
Answer: B

7. Which statement is not true about PreparedStatement?
A) It can be reused with different parameter values
B) It automatically escapes input to prevent SQL injection
C) It is slower than Statement for dynamic queries
D) It helps improve performance for batch executions
Answer: C

8. Which method is used to register an output parameter in a CallableStatement?
A) setOutParameter()
B) registerOutParameter()
C) registerParameter()
D) setParameter()
Answer: B

9. You should use CallableStatement when you need to:
A) Insert data into a table
B) Execute a parameterized query
C) Call a stored procedure that may return values
D) Delete rows from a table
Answer: C

10. Which statement best describes the difference between Statement and PreparedStatement?
A) Statement is secure, PreparedStatement is not
B) PreparedStatement is used only for SELECT queries
C) Statement can call stored procedures directly
D) PreparedStatement allows parameter binding and precompilation
Answer: D

11. What is the primary use of CallableStatement in JDBC?
A) Executing static SQL queries
B) Executing parameterized SQL queries
C) Calling stored procedures from the database
D) Reading configuration files
Answer: C

12.  Which method of Connection interface is used to create a CallableStatement?
A) prepareStatement(String sql)
B) createStatement()
C) prepareCall(String sql)
D) createCall(String sql)
Answer: C

13.  What syntax is used to call a stored procedure named getEmployeeData with two parameters in JDBC?
A) "{call getEmployeeData(?, ?)}"
B) "select getEmployeeData(?, ?)"
C) "execute getEmployeeData(?, ?)"
D) "{execute getEmployeeData(?, ?)}"
Answer: A

14. Which method is used to assign a value to the second input parameter of a CallableStatement?
A) setParam(2, value)
B) registerOutParameter(2, value)
C) setValue(2, value)
D) setString(2, value) (or appropriate set<Type> method)
Answer: D

15.  Which method is used to register an output parameter in a CallableStatement?
A) setOutParameter(int, int)
B) registerOutParameter(int, int)
C) setParameter(int, int)
D) registerOutput(int, int)
Answer: B

16. What does the second parameter in registerOutParameter(index, type) specify?
A) The value to be returned
B) The SQL type of the output parameter (e.g., Types.INTEGER)
C) The Java data type
D) The stored procedure name
Answer: B

17. After executing a CallableStatement, how do you retrieve an output parameter?
A) getOutput(int)
B) getResult(int)
C) getInt(int) or corresponding get<Type>(index)
D) readOut(int)
Answer: C

18.Which of the following correctly executes a stored procedure call in JDBC?
A) callStmt.run()
B) callStmt.execute()
C) callStmt.start()
D) callStmt.query()
Answer: B

19.  What does CallableStatement.execute() return?
A) The number of rows affected
B) true if it returns a ResultSet, false otherwise
C) A string indicating success or failure
D) A connection object
Answer: B

20. Which package contains the CallableStatement interface?
A) java.sql.*
B) javax.sql.*
C) org.jdbc.*
D) com.jdbc.callable.*
Answer: A

21. If a stored procedure has both input and output parameters,
what is the correct order of steps in JDBC?
A) registerOutParameter, setXXX, execute
B) execute, setXXX, registerOutParameter
C) setXXX, registerOutParameter, execute
D) setXXX, execute, registerOutParameter
Answer: C

22. You want to call a procedure updateSalary(IN empId INT, OUT status VARCHAR) â€” which of these is valid?
A) "{call updateSalary(?, ?)}"
B) "select updateSalary(?, ?)"
C) "{execute updateSalary(?, ?)}"
D) "{proc updateSalary(?, ?)}"
Answer: A

23. What JDBC constant is used to register a parameter of type VARCHAR?
A) JDBCType.STRING
B) SQLType.VARCHAR
C) Types.VARCHAR
D) VarcharType.STRING
Answer: C

24.  If a stored procedure has a parameter defined as INOUT, how is it handled in JDBC?
A) Set it using setXXX() only
B) Register it using registerOutParameter() only
C) Both setXXX() and registerOutParameter() must be used
D) It is automatically handled
Answer: C

25.  After executing a stored procedure, how can you access the second output parameter (e.g., an int)?
A) cs.getInt("param2")
B) cs.getInt(2)
C) cs.fetchInt(2)
D) cs.getParameter(2)
Answer: B

26. Which method allows the CallableStatement to be closed and resources released?
A) close()
B) end()
C) dispose()
D) finalize()
Answer: A

27. What is the purpose of constants defined in java.sql.Types?
A) Represent Java primitive types
B) Represent SQL data types used in JDBC
C) Define transaction isolation levels
D) Indicate SQL exceptions
Answer: B

28. What SQL type constant would you use to register a parameter of type DATE?
A) Types.DATETIME
B) Types.TIME
C) Types.DATE
D) Types.TIMESTAMP
Answer: C

29. Which of the following SQL types does not exist in java.sql.Types?
A) Types.VARCHAR
B) Types.JSON
C) Types.INTEGER
D) Types.FLOAT
Answer: B

30. In JDBC, which ResultSet type allows both forward and backward movement through rows?
A) ResultSet.TYPE_FORWARD_ONLY
B) ResultSet.TYPE_SCROLL_INSENSITIVE
C) ResultSet.TYPE_SCROLL_SENSITIVE
D) Both B and C
Answer: D

31.  What is the difference between TYPE_SCROLL_INSENSITIVE and TYPE_SCROLL_SENSITIVE?
A) One is used for input, the other for output
B) One supports CallableStatement, the other does not
C) Insensitive doesn't reflect DB changes; sensitive does
D) They differ only in performance, not behavior
Answer: C