MCQs [basics & operators]
--------------------------

Q-1).
What will be the output of the following code snippet?

int main() {
	int a = 3, b = 5;
	int t = a;
	a = b;
	b = t;
	printf(“%d %d”, a, b);
	return 0;
}

	a). 53
	b). 33
	c). 55
	d). 5 3

answer :-
---------
d). 5 3

Q-2).
-----
What will be the output of the following C code snippet?

#include <stdio.h>

int main() {
	int sum = 2 + 4 / 2 + 6 * 2;
	printf("%d", sum);
	return 0;
}

	a). 2
	b). 15
	c). 16
	d). 18

ans :- c). 16.

Q-3).
-----
Which operator is used to find the remainder after division in C?

a) /
b) %
c) #
d) \

ans: b) %

Q-4).
-----
Which of the following is not a valid variable name in C?

	a) _count
	b) 2value
	c) value_2
	d) count

ans :- b) 2value
(Explanation: Variable names cannot start with a number in C.)

Q-5).
-----
What will be the output of the following code?

int x = 10, y = 20;
int z = (x > y) ? x : y;
printf("%d", z);

	a) 10
	b) 20
	c) 0
	d) Compilation error

ans :- b) 20
(Explanation: The conditional (ternary) operator checks if x > y. Since it’s false, it returns y, which is 20.)

Q-6).
-----

What is the output of the following code snippet?

int x = 5, y = 10, z;
z = x++ + --y;
printf("%d %d %d", x, y, z);

	a) 6 9 15
	b) 5 10 15
	c) 5 9 15
	d) 6 10 15

Answer: a) 6 9 14
(Explanation: x++ uses 5, --y changes y to 9 before addition, so z = 5 + 9 = 15. x is incremented to 6 afterward.)

Q-7).
-----
Which header file is required to use the printf and scanf functions?

a) stdlib.h
b) stdio.h
c) conio.h
d) math.h

ans :- b) stdio.h

Q-8).
-----
If a = 5 and b = 2, what is the value of a / b in C?

	a) 2.5
	b) 2
	c) 3
	d) 2.0

ans :- b) 2
(Explanation: Division between two integers in C yields an integer result, so 5 / 2 = 2.)

Q-9).
-----
What is the size of an int data type in most C compilers?

a) 1 byte
b) 2 bytes
c) 4 bytes
d) 8 bytes

ans :- c) 4 bytes

Q-10).

What will be the output of the following code?

int a = 5;
int b = 2;
printf("%f", (float)a / b);

a) 2
b) 2.5
c) 5.0
d) Error

answer: b) 2.5

Q-11).
------
Which of the following is not a valid data type in C?

a) int
b) float
c) string
d) char

ans :- c) string

Q-12).
------
What will be the output of this code?

int x = 10;
printf("%d", !x);

a) 1
b) 0
c) 10
d) -1

ans :- b). 0

Q-13).
------
What is & at the scanf() statement refer?

a). value.
b). address.
c). location.
d). none of the above.

ans :- b). address.

Q-14).
------
What will be the output of the following code?

int x = 6;
int y = 3;
printf("%d", x >> 1);

a) 3
b) 6
c) 12
d) Undefined behavior

answer: a) 3

Q-15).
------
What will be the output of the following code?

int a = 4, b = 5, c;
c = (a | b) & (a ^ b);
printf("%d", c);

a) 4
b) 1
c) 5
d) 7
answer: b) 1

Q-16).
------
Which of the following statements about logical operators is true?

a) && has a higher precedence than ||.
b) || has a higher precedence than &&.
c) && and || have the same precedence.
d) || has a higher precedence than ==.

answer: a) && has a higher precedence than ||

Q-17).
------
What will be the output of the following code?

 int a = 5, b = 0, c = 10;
 (a && b || c)?printf("True"):printf("False");

a) True
b) False
c) 1
d) 0

answer: A) True
(Explanation: a && b is 0 (false), but || c with c being non-zero makes the entire expression true.)

Q-18).
------
Which of the following expressions will evaluate to true?

int x = 0, y = -1, z = 5;

a) (x || y) && z
b) (x && y) || z
c) !(x && y) && z
d) All of the above

answer: d) All of the above
(Explanation: Each expression results in a non-zero value, thus evaluating to true.)

Q-19).
------
What will be the output of the following code?

 int a = 1, b = 2;
((a << 1) && (b << 1))?printf("Yes"):printf("No");
a) Yes
b) No
c) 1
d) 0

answer: A) Yes
(Explanation: a << 1 results in 2 (non-zero), and b << 1 results in 4 (non-zero), so both are true.)

Q-20).
------
What will be the output of the following code?

int x = 10, y = 20;
int result = (x > y) ? ((x > 15) ? x : y) : ((y > 15) ? y : x);
printf("%d", result);

a) 10
b) 15
c) 20
d) 0

answer: c) 20
(Explanation: Since x > y is false, the second part is evaluated. Since y > 15 is true, y (20) is printed.)

Q-21).
------
What is the output of the following code snippet?

int x = 3;
int result = (x < 5) ? ((x < 2) ? 2 : 4) : 6;
printf("%d", result);

a) 2
b) 3
c) 4
d) 6
answer: c) 4
(Explanation: Since x < 5 is true, it checks (x < 2), which is false, so it returns 4.)

Q-22).
----
What will be the output of the following C code snippet?

#include <stdio.h>
int main() {
	int first = 10, second = 20;
	int third = first + second;
	{
		int third = second - first;
		printf("%d ", third);
	}
	printf("%d", third);
	return 0;
}

a). 10 30
b). 30 10
c). 10 20
d). Syntax error

ans :- a). 10 30

Q-23).
------
What does the following code print?

int a = -1, b = 1, c = 0;
int result = (a > 0) ? (b > 0 ? b : c) : (c == 0 ? a : b);
printf("%d", result);

a) -1
b) 0
c) 1
d) Undefined

answer: A) -1
(Explanation: a > 0 is false, so it goes to (c == 0 ? a : b). Since c == 0 is true, it returns a (-1).)

Q-24).
------
Which of the following is NOT a valid relational operator in C?

a) <=
b) >=
c) !=
d) <>

answer: D) <>

Q-25).
------
Which of the following is NOT a valid relational operator in C?
a) <=
b) >=
c) !=
d) <>

answer: D) <>

Q-26).
------
Which of the following operators has the highest precedence in C?

a) && (Logical AND)
b) || (Logical OR)
c) * (Multiplication)
d) + (Addition)

answer: c) * (Multiplication)
(Explanation: In C, the multiplication operator has higher precedence than logical AND and OR, as well as addition.)

Q-27).
------
Which format specifier is used to print an integer value in decimal format?

a)%d
b)%f
c)%c
d)%s

answer :- a). %d

Q-28).
------

The format identifier ‘%i’ is also used for _ datatype?

a)char
b)int
c)float
d)double

answer :- b). int

Q-29).
------
#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 1, y = 2;
    printf(“%d%d”, x);
    return 0;
}

a). error
b). 1
c). 1 garbage value
d). none of the above.

answer :- c). 1 garbage value
 
Q-30).
-------
What will be the output of the following code ?

#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 2, y = 1;
    x = x++ + ++x + y++ - --y;
    printf("%d", x);
    return 0;
}

a) 7
b) 6
c) 5
d) 4

answer: A) 6


Q-31).
------
What is the output of the following code?

int main() {
    int x;
    x = (5 > 3 ? 4 : 2) + 3, 2 * 3, 7 - 1;
    printf("%d", x);
    return 0;
}

a) 4
b) 5
c) 7
d) 6

answer: B) 7

Q-32).
------
What is the output of the following code?

int main() {
    int i = 3;
    printf("%d %d %d", i, i << 1, i << 2);
    return 0;
}

a) 3 6 12
b) 3 3 3
c) 3 12 6
d) 3 2 8

answer: A) 3 6 12

Q-33).
------
What is the output of the following code?

int main() {
    int x = 8;
    printf("%d %d %d", x, x == 8, x < 5);
    return 0;
}

a) 8 1 1
b) 8 0 1
c) 8 1 0
d) 8 0 0

answer: C) 8 1 0

Q-34).
------
What is the output of the following program?

int main() {
    int i = 5;
    printf("%d %d %d", i, i && 0, i || 0);
    return 0;
}

a) 5 1 1
b) 5 0 1
c) Garbage value
d) Compilation error

answer: B) 5 0 1

Q-35).
------
Which of the following operators has the highest precedence?

a) Assignment (=)
b) Logical AND (&&)
c) Ternary (?:)
d) Addition (+)

answer: c) Ternary (?:)

Q-36).
------
What will be the output of the following code?

int a = 5;
int b = 10;
int c = (a > b) ? a : (b > 15) ? b : 0;
printf("%d", c);

a) 5
b) 10
c) 0
d) Compilation error

answer: c) 0

Q-37).
------
Which of the following correctly describes the ternary operator in C?

a) It is a unary operator.
b) It requires three operands.
c) It cannot be used in expressions.
d) It only evaluates to a boolean value.

answer: b) It requires three operands.


Q-38).
------
What is the output of the following expression?

int m = 6, n = 4;
int result = (m > n) ? (m + n) : (m - n);

a) 2
b) 10
c) 0
d) 4

answer: b) 10

Q-39).
------
Who is the creator of the C programming language?

a) James Gosling
b) Bjarne Stroustrup
c) Dennis Ritchie
d) Brian Kernighan

answer: c) Dennis Ritchie

Q-40).
------
In which year was the C programming language first introduced?

a) 1969
b) 1972
c) 1978
d) 1983

answer: b) 1972

Q-41).
------
Which of the following languages influenced the development of C?

a) Fortran
b) Pascal
c) ALGOL
d) All of the above

answer: d) All of the above

Q-42).
------
What is the output of this program on a 32-bit C compiler?

#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 3;
    x = x * 2 + x++;
    printf("%d", x);
    return 0;
}

a) 6
b) 7
c) 9
d) 10

answer: b) 9


Q-43).
------
What is the output of the following program?

#include <stdio.h>

int main() {
    int y = 5;
    int z = printf("%d", y) + printf("%d", y + 1);
    printf("%d", z);
    return 0;
}

a) 5 6 2
b) 56
c) 5 6 11
d) 5 5 10

answer: a). 5 6 2


Q-44).
------
What will be the output of the following program?

#include <stdio.h>

int main() {
    int a = 15, b = 20, c = 10;
    int result = (a < b) && (b != c) || (c == a);
    printf("result = %d\n", result);
    return 0;
}

a) result = 0
b) result = 1
c) result = 2
d) result = -1

answer: b) result = 1


Q-45).
-----
What is the output of the following program?

#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 5;
    int y = 6;
    int output = (x *= 2) + (y += 3);
    printf("output = %d\n", output);
    return 0;
}

a) output = 11
b) output = 15
c) output = 12
d) output = 19

answer: d) output = 19

Q-46).
------
#include <stdio.h>

int main() {
    int x = 5, y, z;
    y = ++x;
    z = x--;
    printf("%d %d %d", x, y, z);
    return 0;
}

What will be the output of the above code?

a) 5 6 6

b) 4 6 5

c) 5 5 5

d) 4 5 6

answer: a). 5 6 6

Q-47).
------
#include <stdio.h>

int main() {
    int a = 5, b = 3, c, d;
    c = a < b && a > 2;
    d = a < b || b > 2;
    printf("%d %d %d %d", a, b, c, d);
    return 0;
}

What will be the output of the above program?

a) 5 3 1 1

b) 5 3 0 1

c) 5 3 1 0

d) 5 3 0 0

answer: b) 5 3 0 1


Q-48).
------
#include <stdio.h>

int main() {
   int a = 10, b = 5, c = 0;
    
    (a > b)?c++:(b < 10)?c += 2:b++;

    
    printf("%d", c);
    return 0;

}
What will be the output of the above program?

a) 0

b) 1

c) 5

d) 6

Correct Answer: b) 1

Q-49).
------
#include <stdio.h>

int main() {
 	int x = 15, y = 10, max=0;
	max= (x > y) ? x: y;
    	max = (max % 2 == 0) ? max : -max;
	printf("%d", max);
 	return 0;
}

What will be the output of the above program?

a) -15

b) 15

c) -10

d) 10

answer: a) -15

Q-50).
------
#include <stdio.h>

int main() {
   int x = 15, y = 10, max=0;

   max= (x < y) ? x: y;
    

    max = (max % 2 == 0) ? max : -max;

    printf("%d", max);
    return 0;
}

What will be the output of the above program?

a) -15

b) 15

c) -10

d) 10

answer: d) 10



